<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<page>
  <title>О сайте</title>
  <description>Главная часть сайта - блог, то есть онлайн-журнал, где я публикую свои мысли разной степени увлекате</description>
  <content>&lt;p&gt;Главная часть сайта - блог, то есть онлайн-журнал, где я публикую свои мысли разной степени увлекательности. Часто публикую записи про свою жизнь и дела, что интересно в основном тем, кто меня знает в реале. Когда-то были популярны "домашние странички" накарябанные вручную "Блокноте" - со страшным дизайном и жуткими фотографиями хомячков и котов. Вот у меня то самое, только на несколько ином уровне - с нормальным русским языком, цельно выписанными историями, более-менее качественными фото, видео,&amp;nbsp; и ссылками на занимательную информацию.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Идеологическая сторона&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Стоить помнить, что всё, мной написанное - полно иронии и сарказма. Если вам кажется, что я в чём-то слишком категоричен, или неправ, или неточен, стоит подумать, ведь это могло было быть сказано таким образом намеренно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Юридическая сторона&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вся информация на сайте распространяется по лицензии &lt;a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc/3.0/"&gt;CC-BY-NC&lt;/a&gt;. Это значит, что вы можете делать с ней всё, что угодно. Нужно лишь указать, что оригинальным автором был я, обязательно дать ссылку на&amp;nbsp; оригинальную страницу, откуда вы копировали, и указать, что изменено по сравнению с моим ориналом. Ну, и вы не должны с её помощью зарабатывать денег. Не сложно ведь, правда?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Техническая сторона&lt;/h4&gt;&lt;div&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Сайт использует отличную блог-платформу для .NET - &lt;a href="http://www.dotnetblogengine.net/"&gt;BlogEngine.NET&lt;/a&gt;.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</content>
  <keywords />
  <slug>About</slug>
  <parent>00000000-0000-0000-0000-000000000000</parent>
  <isfrontpage>False</isfrontpage>
  <showinlist>True</showinlist>
  <ispublished>True</ispublished>
  <isdeleted>False</isdeleted>
  <sortorder>1</sortorder>
  <datecreated>2008-12-21 03:31:00</datecreated>
  <datemodified>2015-12-30 19:16:38</datemodified>
</page>