<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<page>
  <title>Про меня</title>
  <description>Смотри также:


Что я люблю


Моя электропочта: vlad@izvne.com , скайп: vladekk, фейсбук: vladekk
Я </description>
  <content>&lt;p&gt;Смотри также:&lt;/p&gt;
&lt;div style="border: 1px solid black; margin: 20px; background-color: #eeffff;"&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="../../page/i-like.aspx"&gt;Что я люблю&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Моя электропочта: &lt;a href="mailto:vlad@izvne.com"&gt;vlad@izvne.com&lt;/a&gt; , скайп: &lt;a href="skype://vladekk"&gt;vladekk&lt;/a&gt;, фейсбук: &lt;a href="http://www.facebook.com/vladekk"&gt;vladekk&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Дисклеймер:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Я уже почти год хронически болен какой-то адской штукой, при которой у меня болит вся поверхность кожи и тела. Иногда так, что невозможно терпеть, а иногда мне почти нормально. Поэтому такой заголовок блога.&amp;nbsp;&lt;span style="line-height: 1.42857;"&gt;Всё, что ниже, относится к тому периоду моей жизни, когда я ещё был здоров.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я автор проекта &lt;a href="http://radar.lv"&gt;http://radar.lv&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я люблю фитнес, плавание, йогу, туризм, велик, ориентирование, парапланеризм, сплавы на байдарках и прочее активное времяпровождение.&lt;a href="sniegpulkstenite.lv"&gt; Состою в туристическом клубе "Подснежник"&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мои велосипедные и пешеходные треки на gpsies: &amp;nbsp;&lt;a href="http://www.gpsies.com/mapUser.do?username=Vladekk"&gt;http://www.gpsies.com/mapUser.do?username=Vladekk&lt;/a&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt; Моя галерея фоток сейчас на &lt;a href="http://foto.izvne.com/"&gt;http://foto.izvne.com&lt;/a&gt;, но обычно я вставляю фотки в посты &lt;a href="http://izvne.com"&gt;моего блога&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;По возможности участвую в проекте&amp;nbsp;&lt;a href="http://www.openstreetmap.org/user/Vladekk/history#map=9/56.2108/26.4125"&gt;OpenStreetMap&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Участвую в проектах&amp;nbsp;&lt;a href="http://www.couchsurfing.org/people/vladekk/"&gt;http://couchsurfing.org&lt;/a&gt;&amp;nbsp;и&amp;nbsp;&lt;a href="http://warmshowers.org"&gt;http://warmshowers.org&lt;/a&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt; Музыка, которую я слушаю на компьютере (не учитывая плейер и т.п.) на last.fm:&lt;br&gt; &lt;a href="http://www.last.fm/user/Vladekk/"&gt;http://www.last.fm/user/Vladekk/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt; Я разбираюсь во многих технологических штучках и компах, но во многом поверхностно. &lt;br&gt; &lt;br&gt; Я когда-то знал вот это: Object Pascal (Delphi), C++, С++ STL, Assembler , но всё забыл.&lt;br&gt; &lt;br&gt; Зато теперь я работаю программистом на C#/ASP.NET и потому знаю их более-менее нормально, чуть хуже - Javascript, HTML и CSS&lt;br&gt; &lt;br&gt; Я когда-то настраивал сети под Linux Mandrake/Debian, монтировал видео Pinnacle Studio 9 и кодировал его Canopus ProCoder'ом, но это было давно. &lt;br&gt; &lt;br&gt; Я очень люблю музыку во многих её проявлениях, и потому кое-что знаю о музыкальных группах, стилях и направлениях, и ничего не знаю из музыкальной теории. Из музыки я не люблю только русскую попсу, русский блатняк, русскую авторскую песню, и всё на неё похожее. &lt;br&gt; &lt;br&gt; Я слушал около 10000 альбомов, что не так уж и много, но уже прилично. Я обычно не слушаю то, что мне не интересно, но иногда бывает, чтобы понять, что вообще сейчас акутально среди продвинутых меломанов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я нормально (читай - более-менее грамотно) пишу и говорю по-русски, нормально читаю и плохо говорю по-английски, плохо говорю и читаю по-латышски, и зря учил в школе французкий, поскольку всё забыл.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt; Я скептик (в научном смысле), материалист и атеист, и потому не верю в существование таких вещей как: бог(боги), дьявол(дьяволы), пришельцы, торсионные поля, биоэнергетика, целительство, эктрасенсорика, эзотерика, мистика. Я люблю науку, хотя не особо разбираюсь в ней.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я сочувствую буддистскому течению и отчасти разделяю его концепции, но не убеждён до конца.&lt;br&gt; &lt;br&gt; Я не очень часто смотрю кино.&amp;nbsp; Обычно мне нравятся фильмы чуть более хитрые, чем боевики, но не артхаус.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Иногда я смотрю аниме.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я не люблю слово "быдло". Я не люблю снобов и снобизм, хотя и сам не без греха. &lt;br&gt; &lt;br&gt; Политические пристрастия либеральные, с ограничением разгула либерализма государством. Кое-где левацкие и зелёные - стараюсь беречь природу, не люблю мегакорпорации и оголтелое торжество капитализма. Социальный либерализм, во.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я не курю и практически не употребляю алкоголь, за редкими исключениями в виде красного вина, глинтвейна или вермута. Я спокойно отношусь к употреблению прочих веществ, если это не вредит человеку и окружающим.&lt;br&gt; &lt;br&gt; По национальности я:&lt;br&gt; на 25% русский &lt;br&gt; на 6.25% немец&lt;br&gt; на 25% армянин&lt;br&gt; на 43.75% поляк &lt;br&gt; &lt;br&gt; Я практически не знаю польского, и не особо считаю себя поляком. И не считаю себя "русским", что бы это не значило. Родился и живу в Латвии, и считаю её своей родиной, хотя считать себя латышом в моём случае глупо. &lt;br&gt; &lt;br&gt; У меня полно родни в Белоруссии, России, Латвии и Польше. Так что меня могут считать полукровкой, космополитом и нерусью и с полным основанием ненавидеть националисты всех мастей. &lt;br&gt; &lt;br&gt; Я отвечаю им взаимностью, потому как с подозрением отношусь к любым фанатикам, включая веганов и "яростно зелёных", антиглобалистов и глобалистов, ура-либералов и ура-патриотов, аудиофилов и линуксоидов, панков и анархистов. &lt;br&gt; &lt;br&gt; По сообщениям заинтересованной общественности, у меня нет вкуса. Поскольку я не верю в существование такой субстанции, как абсолютный вкус, меня это скорее радует, чем огорчает, поскольку снимает ограничения на ту худпродукцию, что мне можно потреблять.&lt;br&gt; Кстати, я не люблю слово "потреблять", тем более по отношению к Искусству. [Далее следует восторженный вздох] &lt;br&gt; &lt;br&gt; К геям отношусь спокойно. Они меня не задевают и не раздражают. На легализацию марихуаны я смотрю равнодушно, но скорее за, потому как&amp;nbsp;&lt;br&gt; &lt;br&gt; Я чересчур доверчив и наивен, и плохо понимаю, как люди реагируют на то или это. У меня специфическое адское чуство юмора, и &amp;nbsp;из меня прёт сарказм.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В Интернете предпочитаю обращение "на ты". Если социальное положение и возраст собеседников близки, в жизни тоже. &lt;br&gt; &lt;br&gt; Я спокойно отношусь к СССР и понимаю, что в нём было много хорошего. Но сейчас всё-таки лучше.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мне нравится нейробиология и психофармакология, я кое-что знаю о строении мозга и работе сознания, и стараюсь узнать больше.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Периодически бываю на фестивалях электронной музыки, psytrance и других оупенэйрах, например alternative lifestyle, вроде &lt;a href="http://yaga.lt/"&gt;Yaga Gathering&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</content>
  <keywords />
  <slug>About-Me</slug>
  <parent>00000000-0000-0000-0000-000000000000</parent>
  <isfrontpage>False</isfrontpage>
  <showinlist>True</showinlist>
  <ispublished>True</ispublished>
  <isdeleted>False</isdeleted>
  <sortorder>-10</sortorder>
  <datecreated>2007-07-14 15:06:00</datecreated>
  <datemodified>2016-09-07 12:11:28</datemodified>
</page>